### 4.1. Этап быстрого синтеза

++_Быстрый синтез_++[^4-1--fast-synthesis] — это **класс** **синтеза** **алгоритма**, в котором выполнены следующие условия:

- использование существующего в **пространстве** _организма_ и соответствующего ему **алгоритма** _самокопирования_ в качестве основы;
- наличие в указанном _организме_ _полезных_ _функций_, создающих и использующих вре́менные **структуры** для **синтеза** **алгоритма** _поведения_ и воздействия на внешние по отношению к _организму_ _процессы_;
- отсутствие _копирования_ таких вре́менных **структур** при _самокопировании_ _организма_.

Методы _быстрого синтеза_ протекают в _эвольвере_ (_специализации_ _организма_, использующей _поведение_), и характерными для этих методов являются:

* высокая скорость **синтеза** по сравнению с _медленным синтезом_,
* обеспечение **сохранения** **алгоритма** _поведения_ при повторном _полезном_ _исполнении_,
* отсутствие целевой направленности **синтеза** на этапе получения нового **алгоритма**, и наличие этого направления в выборе _полезных_ из массы генерируемых вариантов;
* оценка _полезности_ **синтезированного** **алгоритма** в _соревнованиях_ на основе его _организма_.

Объединение этих признаков **синтеза** позволяет выделить этап **развития** **пространства** (этап _быстрого синтеза_), главной отличительной чертой которого является использование _процесса_ _запоминания_, производимого _эвольвером_ в промежутках между моментами своего _самокопирования_. Термин _запоминание_ будет рассмотрен далее, а здесь отметим, что он является развёрнутой во времени _специализацией_ способа **группировка**[^4-1--group-fast-synthesis].

Основой для возникновения и _полезности_ _запоминания_ является свойства нашего пространства, для которого:

* при высокой доли _процессов_, являющихся результатами _исполнения_ **алгоритмов**, и однородном составе _локали_, в которой находится _организм_ высока вероятность участия этого _организма_ в повторяющихся _процессах_ _локали_, то есть во внешних по отношению к _организму_ **алгоритмах** с одинаковыми условиями начального состояния, одинаковым _процессом_ _взаимодействия_ и тождественным результирующим состоянием;
* при большом количестве контактов _организма_ с внешними **алгоритмами** есть различие значимости этих контактов в оценке их влияния на **сохранение** _организма_;
* при наличии _функции_-реакции _организма_, способной повлиять на контакт с внешним **алгоритмом**, она может стать _полезной_ и **сохраниться**;
* для запуска _исполнения_ _функции_-реакции необходим признак контакта со внешним **алгоритмом**, которым могут быть контакты с _объектами_, составляющими начальное условие внешнего **алгоритма**;
* _организму_ может быть _вредно_ _исполнение_ _функции_-реакции без наличия контакта с соответствующим внешним **алгоритмом**.

Для последующего разбора _процессов_ _запоминания_ в **алгоритмическом** **пространстве** необходимо использование терминов, введенных в разделе [2.4.1. Алгоритмическая система](2_4_0_AlgorithmGroup.md).

- Мат. запись используемых в _быстром синтезе_ понятий (например, _среда_),
- Формирование записи предикатов по времени

![Записи быстрого синтеза](../Notes/20201115/20201115-0001.jpg)

![Предикаты по времени](../Notes/20201115/20201115-0002.jpg)

![Разная форма предикатов по времени](../Notes/20201115/20201115-0003.jpg)

- Рекурсивная запись предикатов по времени (Встречи, Трек и Среда)

![Рекурсивная запись](../Notes/20201115/20201115-0004.jpg)

[^4-1--fast-synthesis]:
    Примеры _быстрого синтеза_:

    * написание макроса записью последовательности действий в текстовом редакторе,
    * запись удачного сочетания продуктов в новом блюде поваром,
    * запись повторного наблюдения нового явления физиком;
    * выявление _полезных_ последовательностей признаков и действий и их запоминание с возможностью использовать в дальнейшем (полезное поведение).

[^4-1--group-fast-synthesis]:
    Примеры способа **группировка** в _быстром синтезе_:

    * объединение звуков для формирования нового слова;
    * формирование последовательности или сочетания нот при создании мелодии;
    * смешивание красок неопытным художником для изучения получаемых цветов;
    * увязывание в процессе _обучения_ близких по времени событий от разных сигнальных систем (например вспышка света, громкий звук) для описания закономерности их возникновения (молния).
